% !Mode:: "TeX:UTF-8" 
\begin{conclusions}

%
DBT 系统是一项重要的基础支撑技术。
%
为弥补客户机与宿主机硬件架构上的差异，DBT 系统需通过复杂的翻译和模拟过程来保证语义上的一致性。
%
本文研究指出了这种复杂机制带来的若干关键问题，包括\nvm 磨损、性能效率低下和性能回归测试困境，
%
这些问题为DBT系统的发展和应用带来了挑战。
%
为应对这些挑战，本文围绕DBT系统的运行机制和内在原理进行研究，针对上述问题分别提出了有效的解决方案。
%
本文的主要创新性成果如下：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 针对 DBT 系统对 \nvm 的磨损问题，本文首先对DBT系统的内存写入特性进行了深入分析，指出了DBT系统可造成密集且不均衡的 \nvm 写入磨损，并揭示了产生这种磨损行为的根本原因，即基于内存的客户机CPU模拟机制。
%
基于此分析，本文提出了DBT系统的 \nvm 磨损缓解策略，包括基于客户机 CPU 内存位置重分配的磨损均衡方法和基于宿主机处理器存储资源的磨损降低方法。
%
首先，该策略通过在运行时动态分配和迁移用作客户机CPU模拟的内存空间，将内存写入分布至更多的存储单元，避免了对固定小范围内存空间的密集写入，从而达到磨损均衡的目的。
%
其次，本文通过使用宿主机处理器存储资源如通用寄存器和向量寄存器来模拟客户机CPU状态，将传统方式下的内存写入转换为对寄存器的写入，
%
有效地降低了DBT系统对 \nvm 的写入磨损。
%
得益于寄存器访问的高效性，本策略带来的性能开销可忽略不计。

%
\item 针对DBT系统的低性能效率问题，本文提出了一种对宿主机SIMD资源的非常规利用策略，来进行DBT系统的性能优化。
%
%本文探索了利用宿主机SIMD资源来提升DBT系统性能的可行性。
%对宿主机平台的可用SIMD资源进行研究，
%
该优化方法将客户机通用寄存器映射至宿主机SIMD寄存器，并基于SIMD扩展的标量计算功能，以一种类似于通用寄存器的方式来使用SIMD寄存器。
%
与现有的其它基于SIMD的优化方法不同，本文提出的优化方法无需依赖于数据级的并行性。
%
通过对丰富的SIMD存储资源和强大的SIMD指令的有效利用，本研究在流行的客户机平台上可获得高达2.2倍的性能提升。
%实验评估表明在\arm 和 \riscv 客户机平台上本文所提出的优化策略都可以获得显著的性能提升。

%
\item 针对DBT系统的性能回归测试效率问题，本文提出了一种高效的测试程序生成技术，可以从耗时的基准测试程序中获取动态执行特征，用于生成更加高效的测试程序，并保持测试结果与源测试程序的一致性。
%
本研究首先分析源基准测试程序中每个基本块的动态执行热度，选取高热度的基本块用于测试程序的生成。
%
生成的测试程序中基本块的执行次数可按比例缩小，从而在保留源测试程序动态特征的同时显著提高测试效率。
%
该研究可应用于DBT系统的日常开发过程，有助于及时发现性能回归问题，
%
这对于性能敏感的DBT系统具有非常重要的意义。


%本文提出了基于基本块执行热度的自动化测试程序生成技术。
%
\item 为支持多线程的DBT系统性能回归测试，在基于基本块执行热度的自动化测试程序生成方法的基础上，本文进一步分析了多线程测试程序中基本块的分布特性，提出了基于基本块执行热度和线程活动分析的自动化测试程序生成方法。
%
该方法首先对多线程基准测试程序中基本块在每个线程中的分布情况进行分析，分析结果被用于线程分组、线程活动和线程扩展等后续工作。
%
最终，结合基本块信息和线程动态信息，本方法可生成高效的多线程DBT系统性能回归测试程序。
%
测试程序的动态负载可根据测试所需要的线程配置和测试平台算力来灵活适配，以实现准确高效的DBT系统多线程性能回归测试。
%
\end{enumerate}

对于本文的进一步研究工作将从以下几个方面展开：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 进一步发掘 \nvm 应用于 DBT 系统的潜力，利用\nvm 的非易失性来存储代码缓存，使得翻译生成的宿主机二进制代码在不同执行、不同客户机应用之间可重复使用，降低翻译开销，提高DBT系统性能。
%
\item 对可利用的宿主机硬件资源展开进一步研究，探索更多可用于增强DBT系统功能性和运行效率的宿主机资源。
%
\item 进一步增强本文所生成的高效测试程序的测试能力，使其能够直接报告造成性能回归的基本块，以帮助DBT系统开发者快速定位问题，理解所提交代码对系统性能的具体影响。
%
\item 将分支预测和高速缓存的命中率纳入测试程序的分析和生成过程，更精确地还原源测试程序的执行特征，以提高测试准确性，并探索将本技术扩展至系统结构仿真器性能回归测试的可行性。
%
\end{enumerate}

\comment{
学位论文的结论作为论文正文的最后一章单独排写，但不加章标题序号。

结论应是作者在学位论文研究过程中所取得的创新性成果的概要总结，不能与摘要混为一谈。博士学位论文结论应包括论文的主要结果、创新点、展望三部分，在结论中应概括论文的核心观点，明确、客观地指出本研究内容的创新性成果（含新见解、新观点、方法创新、技术创新、理论创新），并指出今后进一步在本研究方向进行研究工作的展望与设想。对所取得的创新性成果应注意从定性和定量两方面给出科学、准确的评价，分（1）、（2）、（3）…条列出，宜用“提出了”、“建立了”等词叙述。
}
\end{conclusions}
